眾官員赴飯店拜會美次卿 學者：對美外交面子裡子全失

淡江大學蘭陽校園擔任教授兼全球發展學院院長包正豪上午以《裡子面子全失的對美外交》為題在臉書貼文表示，萬豪酒店現在正在上演屬國官員朝拜天朝特使的鬧劇。美國國務院次卿、約等於我國部會的常務次長級官員克拉奇（Keith Krach）訪台，民進黨政府的行政院副院長、外交部長、經濟部長紛紛前往克拉奇下榻的旅館拜會，形成外交上的「奇景」。學者在貼文TAG，以「自甘為奴」形容這個場景。

美國國務院主管經濟成長、能源與環境的次卿柯拉奇（Keith Krach）前天率團訪台，行政院副院長沈榮津、經濟部長王美花、財政部長蘇建榮等人昨日大早就到其下塌的萬豪酒店，與其針對台美供應鏈等經貿議題進行討論。

包正豪今天貼文表示，天底下的兩國外交往來，原則上是來訪客人去拜會主人。以現在的狀況而言，應該是克拉奇前往行政院拜會沈榮津副院長，吳釗燮部長、王美花部長作陪，這樣已經是很禮遇的規格了，結果卻是相反的安排。這不禁令人懷疑，民進黨政府到底求美國什麼？竟然連外交上的對等原則都不顧。他TAG：跪習慣後腰就挺不直了。

包正豪表示，而且美方說不開台美「經濟與商會對話」會議之後，民進黨政府就把這樣的拜會稱為「會前會」，找個台階下。這個沒有人會意外，反正民進黨會拗是「自自冉冉」的事。

包正豪質疑說：「不過我比較好奇的是」，究竟美國對民進黨政府提出什麼要求，民進黨還沒做到，所以主子要懲罰奴才，讓原本宣稱要開的台美「經濟與商會對話」會議最後胎死腹中？民進黨不惜犧牲農民權益，自己打臉到自己她媽都不認識她，硬是全面開放含瘦肉精的美豬美牛進口，連「可以提升台灣的國際地位」的唬爛話都出來，結果美國還是不滿意，顯然美國要得更多吧！

他推測，有沒有可能，其實民進黨脫掉褲子鐵了心，反正不管三七廿一，乾脆承諾縮減台灣對美貿易順差、開放更多市場（反正可以增進國際地位）、增購美國軍火（順便內宣防衛台灣決心，花比別人多的錢也無所謂）等等。包正豪嘆說，當奴才要有奴才樣，主子讓你吃啥，你就得開開心心地吃，還要大聲讚好！

推

增購美國軍火（順便內宣防衛台灣決心，花比別人多的錢也無所謂）

笑左

淡江大學

On9
人地世界第一強國

你台灣就連聯合國個位都無個

人地肯嚟見你仲想點

你估而家菲律賓副總統嚟呀？

//包正豪今天貼文表示，天底下的兩國外交往來，原則上是來訪客人去拜會主人。以現在的狀況而言，應該是克拉奇前往行政院拜會沈榮津副院長，吳釗燮部長、王美花部長作陪，這樣已經是很禮遇的規格了，結果卻是相反的安排。這不禁令人懷疑，民進黨政府到底求美國什麼？竟然連外交上的對等原則都不顧。他TAG：跪習慣後腰就挺不直了。//

Krach咪去晒台灣行政院同外交部分別拜會咗行政院院長同外交部長囉
唔通之後幾日行程次次同台灣官員會面都要個外賓親身再去拜會你咁大支嘢咩 人地禮節性咁拜會過一次打後就從簡架啦 不如問吓隻馬英狗在任果陣有乜嘢級數嘅美國國務院官員主動去台治拜會過佢嘅內閣先啦